（成績表）【五一黃金周】 多區黃店出現人龍 保守估計首日生意額過千萬

【香港新聞NEWSHK24 4月30日報導】

中共病毒疫情肆虐，市民為振興黃店（即支持香港自由民主，抗爭的商店），於網上發起「五一『黃』金周」，期望可以在艱難的經濟環境中，刺激本地消費，援助良心商戶渡過難關。由即日4月30日起至5月3日， 目前已經有超過2300間商戶響應。

黃金周首日 黃店爆滿見人龍 保守估計首日生意額過千萬
「五一黃金周」的首日，大量黃店外出現人潮，部分商舖入座輪候時間更加超過30分鐘，從眾多相片的人潮中推斷，估計首日黃店生意額平均計最少過萬，人氣高企黃店如龍門冰室等生意額則更高，以今次「五一黃金周」約2300間店舖響應計，單日生意額已經過千萬，本地消費力量不可小覷。 尤其中共病毒肆虐多時，難得確診數字在過去數天稍為回落，再加上黃金周連續4天長假期，市民自然紛紛走上街頭消費，將壓抑已久的消費力釋放。過去數月，黃店告急消息頻出，市民主流意見都希望「黃店」能夠渡過這次疫症難關，所以「報復性消費」在黃色經濟圈尤其明顯，不少市民表示，如果該商店是「黃」的（即支持香港自由民主，抗爭的商店），大多都願意付更多金錢光顧。

主辦單位：4月下旬開始籌備 響應商舖數目遠超預期 本報曾經聯絡主辦單位，他們表示於4月下旬開始籌備計劃，籌備過程一開始有少少困難，因為黃店反應超出預期之外，義工人手相對不足，慶幸後來大量手足加入團體，解決了人手不足的問題。我們主要透過製作文宣，義工落區等方法邀請黃店加入。現在有超過1100間黃店加入，有連鎖店舖，亦有獨立小店參加，當中包括不同類型商店，例如零售、餐飲、美容、婚禮籌備等
因應中共病毒（武漢肺炎）和港共政府打壓，不少黃色商店生意大減，面臨倒閉危機。再者，因應疫情關系，自由行旅客大減，因此，今年五一黃金週的主要消費來源將會是香港人。 活動發起人期望透過各黃店主動提供優惠，吸引一眾真香港人於五一假期中外出消費，大量幫襯黃店，務求令一眾黃店度過這段寒冬期。此外，主辦方期望黃店能合作提供優惠，從而達成雙贏局面。 市民：絕對支持黃色經濟圈 用鈔票支持同路人

市民Teresa接受訪問時認為；
「絕對支持黃色經濟圈。良心商戶敢於發聲，表態支持革命，我作為一個普通市民，除咗選票，亦有行駛鈔票嘅權利，用鈔票支持同路人。經濟下滑，用錢要用得明智。當攬炒之後，留低喺市場上嘅要係良心黃店。 唔只食肆，我會堅持坐黃的，整指甲會去黃嘅美甲師，整電話買電話會去黃店。基本上每用一蚊都會先查一下有無黃色商戶。 五一黃金週已安排好一連串黃店消費活動了，其實今日已經開始咗。沒有自遊行，行街雖然多人，但香港人好有秩序，行得好舒服放心。」

民間記者會出心出力 走遍全港黃店派發4萬單張
民間記者會發言人表示，他們特意為今次黃金周印刷多達4萬張宣傳單張，推廣黃色經濟圈，今天更加找遍全港各區黃店，並且希望大家能夠多支持撐香港的良心商店，以及將文宣遍地開花。除了光顧黃店外，民間記者會更加呼籲各位市民，要將抗爭融入日常生活中，把各種任務常態化。謹記口訣「撐、宣、裝、吼、操」，重拾抗爭之夏的狀態。

因為暴政之下，我們沒有做投降師的資本。

口訣「撐、宣、裝、吼、操」
撐 良心商店
宣傳抗爭政治理念 多貼文宣 無需拘泥固定地點
裝 預備抗爭裝備物資
吼 緊記每晚十點「鳩叫」
操練自己 強化體能

【又有黃店幫襯又有著數攞】一圖睇晒有咩黃店優惠

五一黃金週活動詳情

優惠詳情：

黄店搜尋：

請支持香港人的新聞 香港新聞 | NEWSHK24
歡迎投稿爆料，現誠意招募以下人手加入
寫稿師
插畫師
剪片師
新聞短片配音
網頁設計
全部都歡迎，有相關學歷背景，或者工作經驗更佳
但係無嘅話都唔緊要，邊學邊做，一樣得！

申請加入/聯絡頁

爆料&投稿

Telegram

Facebook Page

Email
newshongkong24@gmail.com

傾聽。香港人的聲音
請支持香港人的新聞 香港新聞 | NEWSHK24

好波

掃黃

食藍店死全家

好波

唔好畀佢停, 聽日繼續

香港新聞 | NEWSHK24 要人！！！
WE ARE EXPANDING!!!!!!
寫稿師
插畫師
剪片師
新聞短片配音
網頁設計
全部都歡迎，有相關學歷背景，或者工作經驗更佳
但係無嘅話都唔緊要，邊學邊做，一樣得！

申請加入/聯絡頁

爆料&投稿

Telegram

Facebook Page

Email
newshongkong24@gmail.com

hoball

藍屍：好嬲好嬲
D錢比左你就係你架啦
點解要淨係幫襯黃色經濟圈

跳起yeah

推啦屌

再推啦屌

推

可以用嚟做文宣
對家一直都話我哋攬炒 害經濟
但黃圈一日就做到千萬生意
證明冇攬炒

撐盡D！比D力！繼續加油💪🏻💪🏻💪🏻

香港獨立，唯一出路

政府為藍店做過咩？乜都冇呀

上熱門

幫手推推

多謝

push

仲有其他類型黃店，唔好集中曬食店

今日目標食d告急既先

了解地區黃店

push push

點解佢個地圖冇加藤屋?

我今次估唔止一千萬，太保守

應該有至少10萬人響應

每人平均300都有3千萬

全力支持

今日繼續

今日繼續

幫襯黃店

推
今日繼續

push.

成績表都咁少人推

我要上熱門

繼續

舊PO開咗咁耐好難上

PUSH

大家記得除左飲食業之後，記得幫襯其他行業既黃店

今日繼續買

黃店

推，要將食黃店變成習慣

每人買份蘋果支持下

Pish

難怪對家呢兩日係咁出文屌黃色經濟圈

Push

食好西啦喂

真係上咗熱門

幫襯左少人排既小店先

沉日已經幫襯左3間
今日繼續努力

Very good

唔止10萬人啦
2千3百幾間黃店
平均一間100個人都23萬人
一人300就6千9百萬
而且食店一定唔止咁少人

過千萬實在太低估

多謝各位手足 !

推呀

呢幾間都告急需要大家幫手懲罰
中環DOSE
活一鮮
越朝

經過元朗間B仔都有人排隊

今日約左兩個fd食黃店

唔好特登去出名黃店啦🙏🙏
睇下自己區有咩黃店要懲罰仲好

祝黃店生意興隆

咪用你交稅啲錢派777自己友囉！籃店唔係自己友，叫佢自己食屎啦！

低調啦

過千萬，有2300間
係咪即係每間得一萬？

陶輝件事 大家都要入嚟 擺明送彈藥畀我地connect藍絲

pp

推啦繼續幫襯黃店！！

過千萬好保守
一間鋪一日做一萬蚊生意額
2300間

大家繼續努力

淨係得食店？

是日活動 排黃店

有咩消費都搵咗黃店先

食黃店食到肥咗個碼

大家加油 長期戰嚟

五一黃金周第二日

已經到達咗某間黃店等開餐

有冇打算用香港話寫？
BTW，支持！

今日去旺角掃黃

反貪污捉陶輝！

藍店：好嬲好嬲
藍屍唔幫襯我係咪當我地係condom

去剪個靚髮

去買日用品然後搵黃速遞公司送貨

今日要繼續

呢幾日食多咗，去黃店買對跑鞋跑下步
駛錢真係好多方法

今晚7點半就係沙田新城市和你唱
幫手推上去thx

「行動」51新城市和你唱 沙田柚搖滾準備好未

going out to eat yellow shop lu

比啲掙扎！
我要黃店週收入過億！

上禮拜已經重課黃店，腹肌上重現返肚腩...晚晚比女朋友恥笑

但女友都肥咗個碼 唔怕！

好撚好食

食黃店

唔要優惠 thx

有冇告急list

過千萬實在太低估香港人消費既慾望

推呀
夠鐘食晏

希望大家可以幫襯告急既先

記得上和你pay睇下告急黃店
揀啲就腳既去

我隻左手都肥左個碼……

記住黃色經濟圈唔止飲食界呀

掃黃行動

咩消費都睇過先

YELLOW ECONOMIC CIRCLE

聽日派完一齊出嚟食黃店好冇
樓主可唔可以幫手置頂
多一個人幫手可能就多一票
5月2號行動最後召集- dse選民登記街站行動

龍門要人

Push
買咗黃店外賣

天馬行動
掃黃行動

黃店好食

正 愈做愈大

駛錢駛得好開心

藍店流曬口水同眼涙

啱啱食完黃店，好多人等位

藍店等食屎

Yeah 大家都去爆買爆排黃金商圈

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

唔好講政府，連藍屍狗都冇去撐藍店啦

藍店食風！

藍店食風

有冇d 咩唔出名黃店都要幫襯

繼續買黃店

排左成粒鐘先食到黃店

法包